#Проектирование сервис-ориентированных архитектур и их производных
##Урок 6. Вебинар
1. Выбрать конкретный балансировщик для вашего решения, показать его достоинства и риски использования. 
2. Оценить необходимость конвейерной обработки. 
3. Выбрать паттерн конвейерной обработки.

Выполнение 

1. Выбрать конкретный балансировщик для вашего решения, показать его достоинства и риски использования. 
  
Хотелось бы выбрать реализацию уровня L7, но для моего решения достаточно будет L4 сетевого балансировщика, 
обоснование след выбор в пользу YC котый иссользует данные балансировщики для равномерного распределения нагрузки 
по облачным ресурсам, ниже на уровне k8s кластера будет производится баланcировка на нагрузки по iptables, 
на прикладном прокси-сервер Sidecar реализация nginx.

Достоинства:

    Сетевой балансировщик работает на 4-м уровне сетевой модели OSI. При этом балансировщик использует 
    технологии, работающие на 3-м уровне 
    для ускорения обработки пакетов.

    Адресация трафика строится по принципу 5-tuple: учитывается адрес и порт отправителя, адрес и порт принимающего 
    облачного ресурса и протокол передачи информации.

    При создании сетевого балансировщика к нему подключается заранее созданная целевая группа облачных ресурсов, 
    по которой будет распределяться входящий трафик. Каждый облачный ресурс в целевой группе определяется парой из 
    внутреннего IPv4-адреса и идентификатора подсети. Целевые ресурсы одной группы должны находиться в одной облачной сети. 
    В пределах одной зоны доступности целевые ресурсы должны находиться в одной подсети.

    При размещении ресурсов в разных зонах доступности обеспечивается отказоустойчивость: если целевые ресурсы есть во всех зонах 
    доступности и они готовы принимать трафик, то трафик распределяется по всем зонам. Если все ресурсы одной из зон выйдут из строя, 
    то трафик больше не будет направляться в эту зону, а будет распределяться по оставшимся ресурсам в оставшихся зонах

Недостатки на уровне L4:

    Например: два клиента gRPC/HTTP2 хотят поговорить с бэкендом, поэтому подключаются через балансировщик нагрузки L4.
    Балансировщик нагрузки L4 делает одно исходящее TCP-соединение для каждого входящего TCP-соединения, что приводит к двум входящим и двум исходящим соединениям.
    Однако клиент A отправляет по 1 запрос в минуту (RPM), а клиент B отправляет 50 запросов в секунду (RPS) по его соединению.
    
2. Оценить необходимость конвейерной обработки.
3. Выбрать паттерн конвейерной обработки

Впринципе для повышения надежности можно попробовать конвеерную обработку и патерн Sharder, какую выбрать реализацию пока не знаю не сталкивался
Apache Airflow выглядит интересно если к spling boot прикручивается нужно будет поразбиратся. 

    Если задачи обрабатываются только одной очередью,
    то сервис окажется полностью недоступным для всех пользователей. Если мы шардировали очередь на четыре части, 
    то у нас будет возможность организовать поэтапное развертывание контейнера- исполнителя. Предположим, мы обнаруживаем 
    отказ на первом этапе развертывания. При шардировании на четыре части отказ повлияет только на четверть пользователей 
    вашего сервиса. 


    